% \task and \taskpic macros, v.2
% Igor Shenderovich, 2013

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{physsummer_task}

\RequirePackage{tabularx}
\RequirePackage{makecell}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{etoolbox}

% счётчик задач
\newcounter{notask}
\setcounter{notask}{1}

% \task{УСЛОВИЕ ЗАДАЧИ}
% задача без картинки
% оформлена как таблица с двумя колонками
% ширина первой колонки (номер столбца) фиксирована, 0.3cm
% ширина второй колонки автоматически рассчитывается из ширины
% страницы (с учётом всевозможных отступов)

\newcommand{\task}[1]{
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}
		\cline{1-2}
		\makecell*[{{p{0.5cm}}}]{ \centering \arabic{notask}} &
		\makecell*[{{p{\hsize}}}]{ #1 } \\
		\cline{1-2}
	\end{tabularx}

    \vspace{-1pt}
    \addtocounter{notask}{1}
}


% \taskpic[ШИРИНА КАРТИНКИ]{УСЛОВИЕ ЗАДАЧИ}{КАРТИНКА}
% задача с картинкой
% оформлена как таблица с тремя колонками
% первый аргумент - необязательный, по умолчанию ширина картинки равна
% 4cm, но можно выставить свою
% ширина второй колонки (условие задачи) рассчитывается из ширины
% страницы и ширины картинки

\newcommand{\taskpic}[3][4cm]{
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|c|}
		\cline{1-3}
		\makecell*[{{p{0.5cm}}}]{ \centering \arabic{notask}} &
		\makecell*[{{p{\hsize}}}]{ #2 } &
		\makecell*[{{p{#1}}}]{ \centering #3} \\
		\cline{1-3}
	\end{tabularx}

	\vspace{-1pt}
	\addtocounter{notask}{1}
}

\newenvironment{ltask}[1][]{
	\bigskip
	\noindent \textbf{Задача #1}
    \bigskip
}

\newlist{itemtask}{itemize}{2}
\setlist[itemtask]{label=\textbullet, topsep = 0pt, itemsep = -1ex}

\newlist{enumtask}{enumerate}{2}
\setlist[enumtask]{label*=\arabic*., topsep = 0pt, itemsep = -1ex}

\makeatletter
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\russian@alph}{щ}
\makeatother

\newlist{enumcyr}{enumerate}{2}
\setlist[enumcyr]{label = \asbuk*), ref = \asbuk*, topsep = 0pt, itemsep = -1ex}

\endinput
